不抽菸的員工多6天假！日企：他們沒浪費上班時間

許多上班族都會趁著工作空檔，到吸菸區「放鬆」一下，而日本有間公司卻認為這樣的小確幸時間，對於不抽菸的同仁來說相當不公平，所以決定讓不抽菸的同事，每年可以多6天的帶薪休假。公司執行長表示，這個新規定除了彌補部分同事的不公平感，也希望能夠透過這樣的方式，鼓勵員工戒菸。

日本東京一間廣告行銷公司Piala Inc.日前公布了一項新規定，只要是沒有抽菸的員工，每年都可以享有額外6天的帶薪休假。原來這間公司位在29樓，如果要抽菸的話，必須搭電梯到地下室的吸菸區，一趟平均耗費15分鐘，因此有不抽菸的員工認為他們的工時比抽菸的人還要長。

公司發言人松島廣隆（Hirotaka Matsushima）表示，一開始是有不抽菸的員工在公司意見箱反應這個問題，執行長看到後，覺得確實有道理，所以決定給不抽菸的人一些額外的補償假期。執行長飛鳥貴雄（Takao Asuka）也說，希望可以透過鼓勵而非懲罰的方式，幫助員工戒菸。目前全公司120名員工中，有30人享有額外休假，有另外4人因此成功戒菸。

《日本時報》指出，近年人們健康意識高漲、人口老化、管制嚴格加上菸價調漲，讓日本的吸菸人口不斷下降。根據日本菸草公司調查，在2018年20歲以上的吸菸率降至17.9％，遠低於1989年的36.1％。

無有錯

我覺得無月經既同事都應該多6日假

思想正確

如果有女同事放產假

同team男同事要有侍產假

一年應該補 60 日先公平

冇所謂格，咪係位度食囉，冇浪費時間喇呱

我都覺
個仆街同事每日加埋起碼行開一個鐘去呼吸

我覺得冇問題，
因為佢唔係罰吸煙嘅員工冇咗6日假
而係獎勵上班時間唔食煙嘅員工多6日假

如果話放工私人時間先食都冇獎勵先唔公平

利申：重度煙民

係香港實行就好

屌，有d真係好密，上晝食3次，下晝食3次。仲未計all 屎時間

得30個人有休假，咁多人食煙

一個就一個鐘，有煙膽肯定唔止

日本應該有室內吸煙室

會換水同事多三天假期

有無月經揀唔到
但抽煙係佢自己選擇黎

工作+日本=on9呢個公式永遠唔會變

其實冇分別㗎喎總之食煙就10日唔食就16日，你話係罰人食煙又得，係獎勵唔食又得

真係好on9,下次唔去廁所,唔食飯,加多12日假呀

德政

香港老細: 食煙扣6日假

你重on9，唔食煙會唔會死呀。
你唔好攞呼吸黎比

你有無睇內文?

巴打有少少魚蛋論：人哋多一粒魚蛋，就係自己少一粒，要公平就對方都要少一粒。最少入職嘅時候大家都知道公司就係果10日假，之後推新政策，可以配合嘅同事就多6日假，咁真係唔算罰。咁都唔通嘅話，咁大家加人工之前會唔會諗其他同職位同事係唔係同一樣人工？當然咁講係有詭辯嘅地方，因為無論係加假期定人工，都要前設｢不吸煙者工作表現更佳｣，依個先係依個Post真正嘅核心爭論點。